\sectioncentered*{Реферат}
\thispagestyle{empty}

\emph{Ключевые слова}: страхование; страховой брокер; система автоматизации.

\vspace{4\parsep}

Дипломный проект выполнен на 6 листах формата А1 с пояснительной запиской на~\pageref*{LastPage} страницах, без приложений справочного или информационного характера. 
Пояснительная записка включает \total{section}~глав, \totfig{}~рисунка, \tottab{}~таблицы, \toteq{}~формулу и \totref{}~литературных источников.

Целью дипломного проекта является разработка удобной в использовании системы, подходящей для решения практических задач, возникающих в реальных страховых компаниях.

Для достижения цели дипломного проекта была разработана система, предназначенная для ведения страхового бизнеса.

В разделе технико"=экономического обоснования был произведён расчёт затрат на создание программного обеспечения, а также прибыли от разработки, получаемой разработчиком.
Проведённые расчёты показали экономическую целесообразность проекта.

Пояснительная записка включает раздел по охране труда, в котором был предложен комплекс мероприятий по энергосбережению на предприятии.

\clearpage